\chapter{总结与展望}\label{chapter_concludes}
\section{总结}
本文提出了动态自适应深度神经网络部署算法（DSAA）。该算法可以实时根据需求对DAG结构的DNN模型进行最优划分以适应本地-云协同计算，从而提高模型的运行效率。DSAA可以实时获取当前的网络状况，
并根据网络状况实时调整部署方案以最小化模型处理时间。DSAA支持多设备连接，可以根据设备的连接变化对不同DNN的部署进行分配与修正，从而实现自适应的功能。此外，DSAA还可以判断当前网络的负载
轻重与否。如果当前网络负载较轻，我们会将问题转化为求有向图的最小割问题；反之，我们则尽可能地保证单位时间内的数据通量最大以缓解网络拥塞的现象。本文最后通过实验将DSAA算法与其它部署算
法进行性能比较。实验结果得出，DSAA最高可以提升本地部署处理速度的3x，可以提升目前表现最好的DADS算法的1.9x处理速度。此外，当DNN模型的复杂度上升时，DSAA相比其它算法有着更好的决策表现。
\section{未来发展}
本文的算法存在一些局限。
首先，本文所建立的部署算法是针对DAG-DNN模型而设计的。然而，一些深度学习的神经网络模型不能以DAG形式呈现，例如循环神经网络（RNN）等。在循环神经网络中，数据可能会回传，此时的DNN模型可
能带环，因而DSAA将不再适用于此类情况。%这些模型的部署划分需要新的方案。
其次，本文对模型处理的各组成单元的描述的抽象层次较高。现实中，本地设备与云服务器通过同一网络进行数据传输的处理机制并不多见，更常见的是多台云服务器分散在不同的地理位置，可能需要本地
设备经由不同的网络进行协同运算。DSAA把所有的本地设备、云服务器均放在同一网络下进行处理以简化问题。%而处理多网络的问题时要考虑更多情况，例如设备的断开所导致的信息丢失、部署算法的分发
与数据的汇总等。
此外，许多DNN模型的处理自身可能就需要涉及多种设备、多台服务器，此时的部署会更加复杂，而这些问题都是可以进行进一步进行探究的。
